//Kuis 1
const questions = [
  //Keseimbangan Lingkungan
  {
    question:"Perhatikan data berikut. <br><ol><li> Pertanian monokultur</li> <li>Likuifaksi di suatu daerah</li> <li>Pencemaran suara dari pesawat terbang</li> <li>Semburan lumpur panas di suatu daerah</li> <li>Tebang pilih batang pohon di hutan</li></ol> Faktor-faktor yang dapat menyebabkan perubahan keseimbangan lingkungan ditunjukkan oleh nomor....",
    
    answers: {
      a: "(1), (2), dan (4)",
      b: "(1), (3), dan (5)",
      c: "(2), (3), dan (4)",
      d: "(2), (3), dan (5)",
      e: "(3), (4), dan (5)",
    },
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    question: "Lingkungan seimbang mampu mendukung kehidupan manusia dan makhluk hidup lainnya. Hal yang menyebabkan suatu ekosistem dikatakan memiliki keseimbangan lingkungan yang dinamis adalah....",
    answers: {
      a: "tidak pernah mengalami gangguan manusia ataupun bencana alam",
      b: "jumlah populasi pada setiap trofik jarring-jaring makanan selalu tetap",
      c: "mampu menjamin kelangsungan hidup dan kesejahteraan penduduknya",
      d: "jumlah populasi pada setiap trofik jarring-jaring makanan mengalami kenaikan",
      e: "tidak ada satupun komponen yang hilang ketika terjadi perubahan lingkungan",
    },
    correctAnswer: "b",
  },
  {
    question:
      "Perubahan keseimbangan lingkungan dapat terjadi akibat faktor manusia. Tindakan untuk meningkatkan kesejahteraan manusia, tetapi kurang mendukung kelestarian keseimbangan lingkungan adalah....",
    answers: {
      a: "menanam tanaman transgenik",
      b: "budidaya penggemukan sapi potong",
      c: "pertanian dengan sistem monokultur",
      d: "mengimpor buah-buahan dari negara lain",
      e: "pembesaran bandeng di keramba jaring apung",
    },
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question:
      "Perubahan lingkungan dapat disebabkan oleh faktor alam ataupun manusia. Penyebab kerusakan lingkungan di daerah kelurahan Petobo, kecamatan Palu Selatan yang terjadi pada tanggal 28 September 2018 disebabkan oleh....",
    answers: {
      a: "erupsi gunung berapi",
      b: "gempa bumi dan fenomena likuifaksi",
      c: "gelombang tsunami dan fenomena likuifaksi",
      d: "gempa bumi, banjir, dan jebolnya tanggul kali",
      e: "gempa bumi, gelombang tsunami, dan likuifaksi",
    },
    correctAnswer: "e",
  },
  {
    question:
      "'Kesatuan ruang dengan semua benda, daya, keadaan, dan makhluk hidup, termasuk manusia dan perilakunya, yang memengaruhi kelangsungan peri kehidupan dan kesejahteraan manusia beserta makhluk hidup lainnya' merupakan pengertian dari....",
    answers: {
      a: "ekosistem",
      b: "lingkungan hidup",
      c: "biosfer",
      d: "keseimbangan lingkungan",
      e: "permasalahan lingkungan",
    },
    correctAnswer: "b",
  },
  {
    question:
      "'Kemampuan lingkungan untuk mengatasi tekanan dari alam maupun aktivitas manusia dalam menjaga kestabilan kehidupannya' merupakan pengertian dari....",
    answers: {
      a: "ekosistem",
      b: "lingkungan hidup",
      c: "biosfer",
      d: "keseimbangan lingkungan",
      e: "permasalahan lingkungan",
    },
    correctAnswer: "d",
  },
  {
    question:
      "Berbagai perusakan lingkungan yang sering dilakukan manusia adalah....",
    answers: {
      a: "penebangan hutan dengan sistem tebang pilih",
      b: "pemanfaatan lahan subur untuk pertanian",
      c: "efek samping intensifikasi pertanian",
      d: "reboisasi",
      e: "daur ulang limbah",
    },
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question:
      "Perubahan Lingkungan yang murni akibat faktor alam adalah....",
    answers: {
      a: "kebakaran hutan ",
      b: "tsunami",
      c: "banjir",
      d: "tanah longsor",
      e: "letusan gunung berapi",
    },
    correctAnswer: "e",
  },
  {
    question:
      "Keseimbangan yang dapat mengalami perubahan, tetapi perubahan ini bersifat menjaga keseimbangan komponen-komponennya dan tidak menghilangkan suatu komponen tertentu merupakan keseimbangan yang....",
    answers: {
      a: "dinamis",
      b: "homeostasis",
      c: "hetergon",
      d: "homogen",
      e: "polutan",
    },
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    question:
      "Kriteria lingkungan dikatakan seimbang yaitu mampu mempertahankan terhadap gangguan alam baik gangguan secara alami maupun buatan adalah kriteria lingkungan yang....",
    answers: {
      a: "heterogen",
      b: "homogen",
      c: "dinamis",
      d: "homeostasis",
      e: "polutan",
    },
    correctAnswer: "d",
  },
];
